A 'Reagan moment' for Trump?

US president's approach to China echoes early stages of 1980s US-Soviet arms race

Mohamed A. El-Erian
July 10, 2018 14:00 JST

In the 1980s, U.S. President Ronald Reagan launched a military spending race with the Soviet Union, which eventually altered the world's balance of power. © Liaison/Getty Images

NEW YORK -- The latest round of tit-for-tat tariffs by the United States and China has intensified the ongoing global debate about whether the world is facing a mere trade skirmish or heading rapidly toward a full-blown trade war. But what is really at stake may be even more fundamental. Either accidentally or by design, U.S. President Donald Trump's administration may have paved the way for a "Reagan moment" for the international trade regime.

In the 1980s, U.S. President Ronald Reagan initiated a military spending race with the Soviet Union that ended up altering the global balance of power in ways that affected many countries worldwide. Today, Trump has launched a tariff race with China, an economic superpower, perhaps with similarly far-reaching potential consequences. Like under Reagan, the U.S. is better placed to win the current competition with China -- but the risks are sizable....